【我要瘋狂度呎】低調置業討論區（149）

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例

兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

置業POST 鐵三角

置業POST 係時候加入林太敬拜環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

立此存照, 置業POST 巴絲打同股榮對賭

金管局有一個圖，不妨可借用供大家參考。該局根據差估處及統計處收集數據，以一個約500多呎單位的置業成本及租賃成本計算出買租價差比率，今年上半年比率達到176%，反映樓宇買家置業成本較租樓多出76%，1998年有關比率於300%以上見頂，然後急跌。2008年有關比率升至150%水平後，亦見頂急回。
過去兩年一直提示樓市有下跌風險，最終樓價指數反而升逾兩成。2018年預測，香港跟美國加息，樓價估計調整兩成，如明年底CCL最終不低於135（現為177.61），此欄及fb再不會再談任何樓市的相關資訊。

股榮

最新2018/04/06公佈, 中原城市領先指數177.61

上一個Post

【準備爆升】低調置業討論區（148）

lm
thx pk仔

留名

lm

我錢少 冇資格講Design

林鄭話會研究居屋與市價脫勾
留名等樓爆

[member [/member]

細行推H按吸客 實際利率2.09厘

2018年4月11日 9:58
定息按揭產品逐步叫停，市場焦點重回H按，有中小型銀行搶先調低H按優惠搶客，推出全期H加1.24厘方案，實際利率2.09厘，業界估計短期內會有大銀行跟隨減息，掀起新一浪減息戰。

料港隨美加息 定按叫停

樓宇按揭產品競爭愈來愈激烈，過去兩月銀行一窩蜂推出定息按揭產品搶客，上月中至少8間銀行推出首年定息計劃，首年息率均看齊為定息1.68厘，令定息按揭產品市佔率急升至約28%，惟市場預期下半年香港銀行誓必跟隨美國加息，故上月底開始紛紛暫停定息按揭產品，市場焦點重回H按產品身上，近日中銀、滙豐等大銀行將H按優惠調低至全期H加1.26厘，以HIBOR昨日0.85厘計，實際供樓利率2.11厘。

回贈最多1.95% 勝大行

不過，有中小型銀行則希望突圍，上月中低調推出全期H加1.25厘的低息方案吸客，至本月初相關銀行進一步減息，推出更吸引的全期H加1.24厘方案搶客，以昨日HIBOR 0.85厘計，實際供樓利率2.09厘，比傳統大行的方案低約0.02厘，暫時屬市場最吸引的低息方案。

而且相關低息方案尚提供高息存款掛鈎戶口，現金回贈最多可達貸款額的1.95%，同樣比大行的回贈額高。惟申請人士須借貸800萬元以上，而且要在該行申請信用卡，可見銀行暫時仍以爭取優質客為主。

留明

租住樓等樓爆既留名

湯巴有無諗過整埋轉按計數機，換樓計數機？
例如輸入埋買賣日交，預備金額...

筲箕灣半新盤

想問下
如果兩老有居屋 仙遊後
居屋係咪直接轉俾下一代、唔洗補地價？

唔放租 唔經自由市場轉售 唔洗補

但如果我有私人物業 係咪都唔關事 照可以轉比我?

樓爆啦樓爆啦

承辦遺產唔洗俾15%印花稅

咁即係我擁有左私人物業 對將來繼承間居屋 係冇影響?

我驚因為我有物業 所以承繼個居屋都要補左地價先可以

我理解就無。

承繼遺產唔洗補地價。

thanks

無問題

賣／ 放租先要補

打去房委會問最安全

ok

冇立啊

冇兄弟姐妹就無咁麻煩

有就有平安紙繼承會方便d

尤其是有兄弟姐妹移左民既更加要立

HKAB HKD Interest Settlement Rates

Rates as at 11.15 a.m. Hong Kong Time on 12/4/2018.
Maturity HKD Interest
Settlement Rate

Overnight 0.05929
1 Week 0.21429
2 Weeks 0.36321
1 Month 0.79071
2 Months 1.05964
3 Months 1.17250
6 Months 1.54071
12 Months 2.01732

1mth HIBOR又見返7字頭了

未有售樓書已有萬人查詢

中原地產在屯門時代廣場地下特設項目的專門店，中原地產資深營業董事方啟明表示，屯門、天水圍及元朗三區的中原地鋪均以為御半山做好布置，大灣區內有近1,200間中原分行、約25,000名員工將聯合推廣。方啟明指，市場對御半山反應熱烈，最近查詢者逾萬人，有意準買家認為物業位置配套完善，交通方便，適合自住或投資。中原地產未來數天將於屯門街頭派｢爆谷｣宣傳，寓意「爆數」。

癡線

劉德華.jpg

唔係呀，二月廿六舊業主cut 錶，我三月尾上網開，一個月就拎走左隻錶

呢個應該都真真地，呢排行過市中心批地產鋪，見到入面都幾多人問野

呢個係居屋向隅盤

荃灣/荃西仲有冇買得過既盤?
筆直得450萬
男友話等跌少少先買
但我睇唔到跌既可能

你要咩戶型?

佢想要私樓 實400呎左右

介唔介意舊

睇餸食飯
有咩要求？
同埋非荃灣不可？

新舊都推薦下
不過新樓真係冇乜機

落去真真正正睇下樓睇下而家咩價位先
btw 好舊又O岩唔O岩？

荃中岩唔岩 但400呎難d

舊既意思係30年樓齡UP?
我地都係睇緊呢D咋

荃灣中心，接近 40 年樓，實用三百呎頭
恐怕都要四百中間了

一係揾吓荃威，一係南豐中心對面嗰堆單幢樓，如果都 out budget 應該要再諗諗。

你呢個budget 真係得返呢類
直接行動睇下
同埋如果OK O既
擴闊少少睇多幾個附近區

D樓愈細愈貴

咁不如去路德圍果頭單楝碰下運氣

荃威好似抵D
舊都要住住先

儲多幾年錢但D樓價又會升...

樓價UPDATES：嘉雲臺減一球 賣5400萬 (13:00)

【東網專訊】新元朗中心樓價首度衝破1,000萬港元，低層四房戶以1,068萬元成交，創屋苑新高。另外，跑馬地嘉雲臺三房戶減價100萬元後，獲買家斥資5,400萬元承接，實用呎價約35,833元。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

香港區

●跑馬地嘉雲臺6座中層A室，實用面積1,507方呎，三房設計，原叫價5,500萬元，業主減價100萬元後，獲買家斥資5,400萬元承接，實用呎價約35,833元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●新元朗中心5座低層H室，實用面積870方呎，四房間隔，原叫價1,100萬元，議價至1,068萬元成交，屬屋苑首宗樓價升穿1,000萬元的成交，創出新高，實用呎價12,276元。

●東涌藍天海岸6座高層C室，實用面積874方呎，三房間隔，連租約，獲投資者以1,120萬元承接，實用呎價12,815元。

●沙田新城市廣場4座(銀樺閣)低層H室，實用面積640方呎，三房間隔，以1,020萬元沽出，實用呎價15,938元。

●大埔天賦海灣一期6座中層D室，實用面積1,098方呎，四房間隔，以1,580萬元易手，實用呎價14,390元。

●粉嶺綠悠軒6座中層A室，實用面積427方呎，以1.2萬元獲承租，實用呎租28.1元。

●上水蔚翠花園4座高層F室，實用面積716方呎，三房間隔，連車位以800萬元獲承接，實用呎價11,173元。

●屯門利寶大廈低層B室，實用面積269方呎，兩房間隔。原開價355萬元，經議後微減約5萬，以350萬元交吉易主，實用呎價13,011元。

●屯門居屋兆山苑C座中層2室，實用面積546方呎，兩房間隔，於自由市場以450萬元沽出，實用呎價8,242元。

●天水圍嘉湖山莊賞湖居3座中層G室，實用面積548方呎，三房間隔，以558萬元沽出，實用呎價10,182元。
－－－－－－

荃威

兆山苑咁抵玩

兆字頭都低水

沙中線可以炒到幾盡

自膠

巴打買左邊度

我果到都係半新樓
無剷底直接面到油多浸都好好睇
廚房廁所清潔果d 可以搵裝修師傅幫你搵人清清佢, 都係1000左右

佢地會因為御半山 愛之戀個名柒而覺得買家ON9

又自膠

訂左，四月尾到

巴打幾年樓？ 撲左出黎小心係鋼筋生銹迫爆豆屎

咩原因揀大貓？

好似10個有9個都剷

【兄弟拍住上】陳智文上月2692萬再掃峻瀅4伙 3年逾億累購18伙 (15:46)

文章日期：2018年4月12日

雖然行政會議召集人陳智思早前以1420萬元沽出將軍澳天晉IIIA一個3房單位，但其兄、亞洲金融集團（0662）執行董事陳智文，卻頻頻入市。土地註冊處資料顯示，陳智文上月再透過Super Win Limited名義，購入將軍澳峻瀅6座中層F、G室兩伙，每伙作價670萬元，單位實用分別為502及499方呎，實呎13347及13427元，上述兩單位均由同一買家沽出，於2012年以合共823.6萬元購入，以現時成交價共1340萬元計，6年來帳面獲利516.4萬元或63%。

值得一提的是，陳智文上月先後以共2692萬元購入該屋苑四伙，均是以公司名義購入，須付樓價30%額印，涉及807.6萬元。陳智文透過Super Win Limited名義，2015年8月至今已購入峻瀅18個單位，購入價涉及超過1.025億元。

共1幅
上一頁下一頁
【首破千萬】新元中首破千萬創屋苑紀錄 (12:48)

文章日期：2018年4月12日

新元朗中心錄得首宗逾千萬成交個案。中原地產分區營業經理王勤學表示，新元朗中心剛錄得一宗樓價突破1000萬元的新高價成交，成交單位為5座低層H室，實用面積870方呎（建築面積1018方呎），4房套房間隔，以1068萬元成交，屬屋苑首宗樓價升穿1000萬元的成交，創出屋苑新高，實呎12276元。

王指，原業主於1993年5月以249.4萬元買入單位，帳面獲利818.6萬元，單位25年升值3.3倍。

又係我
屯門舊樓係咪屯門市廣場會好d?
我自己成日過去食野，但唔知住係點

周圍混下吉囉
又唔駛錢去睇睇先嘛

想問下裝修佬報價
12呎廚櫃 $26800 貴唔貴？
一間寫 雲石面
一間寫 石英石

想知邊樣好啲？係咪2種都做到 無縫連檔水板？

[member]金管局出手了，銀行有壓力要加息 ［/member]

屯市無450萬400呎
呎價同荃中已經差不多了

=10289.46-495-564-5500-495+4800+2000-1128+21.4+630000-502667-88333-100000

做乜鳩

港匯觸及7.85弱方兌換保證 金管局出手買入8.16億港元

睇你想要咩
屯市方便，咩都有，咩車都有得搭
但對比屯門其他屋苑，呎價貴d, 細d

但又唔係個個都鍾意屋企樓下咁多商場咁多人
鍾意靜d 少人d 既，咁屯市又未必岩你

不過屯門勝在多選擇
有時間可以行下屯門唔同地區睇下樓感受下先

我鍾意屯市近西鐵站，樓下咩都有
見到有d 300尾都係400萬左右
都afford到

我睇中原個app
咁我應該直接去問會比較好

中原網好多假盤，小心

咩係祥仔網
祥益?

中原AA同我講到明，個啲盤係引人去問佢地

咁過份

行入鋪頭問先係真O既

又係要我不厭其煩咁講多次有聲O既回覆

大個仔/女啦, 好心你勇敢D 做人唔好咁毒
唔好咩都上網睇
正所謂力不到不為財
真真正正去行下, 去睇下
俾D 勇氣行入去地產鋪入面話要揾盤啦

3百頭實呎，屯市廣4百中有交易

岩岩有單 低層

樓爆未啊 等左好耐

不遠矣

係,我上面一早講左呢個事實出黎, 不過事主無留意姐
450萬內要挨近400呎真係得返荃景圍岩果位絲打
我住果個屋苑(邊到唔答, 驚自爆)都已經無晒4字頭既盤

留名睇200萬一層太古城
300萬一層貝沙灣嘅年代重臨

侵侵唔好開戰呀

金管局入市買入逾24億港元

2018-04-13 HKT 05:20

金管局再度入市承接港元沽盤，買入24.42億港元，以維持港元匯價穩定。（shutterstock）

港元持續弱勢，觸發7.85弱方兌換保證，在本港清晨時間，金管局再度入市承接港元沽盤，買入24.42億港元，以維持港元匯價穩定。連同昨晚，金管局兩次入市合共買入32.58億港元。下周一本港銀行體系結餘總額減少至約1765億港元。

金管局入市後，港元匯價維持在7.85港元兌1美元水平。

真的要加息了

兆康仲有

300 萬一層貝沙灣？我準備好喇

晨早一推

V巴炭巴
兆康一二樓係咪成日塞渠

租租日日賺

快架啦，
時事台 財經台已經有幾個post 講緊匯爆，之後就到樓爆。

同一座兩翼咁？

block 1 mount regency wing A 咪仲型過 block 1A mount regency

二期叫 block 3 grand regency wing A

每呎又可以叫高1000

係

出面吹到港匯就爆，
大家擔唔擔心樓爆?

有無打算賣自住樓等跌?

租樓日日賺

準備放盤了
樓爆不遠

仲未成交準備撻訂保平安

食住辣稅都要賣樓
求好心人買我個單位

好快會加息

係唔係414呎
覺得點

如果係每日抽呢

咁唔係同一間了

終於追到live

HKAB HKD Interest Settlement Rates

Rates as at 11.15 a.m. Hong Kong Time on 13/4/2018.
Maturity HKD Interest
Settlement Rate

Overnight 0.10857
1 Week 0.31607
2 Weeks 0.45679
1 Month 0.84625
2 Months 1.09062
3 Months 1.21496
6 Months 1.55553
12 Months 2.02321

要飲養生熱飲了

加息->錢唔流走->銀行有足夠流動資金->H低
正路應該係咁既
雖然P加封頂高左,但資金穩定H唔高既唔到封頂就無咩影響

盈翠業主：唔反價會畀人笑
青衣地價急升，加強同區放盤業主叫價信心，市場更出現「超級離地」兩房戶放盤，索價高達1,200萬元，相比現時全區最貴兩房紀錄，大幅高逾三成。
兩房喪嗌千二萬
市場指出，盈翠半島8座一個實用面積523方呎兩房戶，原已經癲嗌1,100萬元，現時進一步加價100萬元，至1,200萬元，叫價貴絕全區兩房單位，意向實用呎價22,945元。
該名放盤業主於盈翠半島持有多個單位，並向代理指出，荔枝角美孚新邨並非「凹凸海」的一般貨色，現時成交呎價亦達1.7萬元，故盈翠半島呎價2.3萬元亦合理、正常，更表示「唔反價，畀人笑(o架)！」

佢哋真係鍾意就買，好似我哋買figure咁

劈價啦

Molamola

冇嘅，係驚未來實施垃圾收費出事

或者唔會發生唔定

咩事? 咁多

乜事

匯爆等樓爆

比公海D人嚇親

今日CCL 會升定跌呢

呢排同屋企人講買樓成日嘈交咁款

佢地又唔明唔睇

同佢地講買樓想睇升值高D 將來想轉都好D又話我心頭高

明明一個月都係供多1-2千左右

叫我求其上到車算

我已經賣哂了
你仲等咩?

直接抹一抹即住

咁你咪等吓樓爆囉

依家未爆吖嘛

你已經算好
我前果排係咁話要買樓 hedge左先
第時唔使驚佢再升同有得住
佢地竟然話而家樓市咁癲 買左好唔抵 等跌一半先買 又話加息 貿易戰 一定大跌
我當時激到真心想jump樓
好彩最後都上左岸

你買邊度

我有3球 打算買600既

一個月供10-11K

malibu

暗盤定抽架

抽la梗係

睇下仲有無新盤值得入先

如果你俾錢就唔洗理屋企人喇

我屋企人反而一早支持我買樓，但我一直無買，上年年底先急住買

舊錢就呀爺留底比我 不過我心態係 係現有能力辛苦少少想將來滾大少少

其實我都係想佢地一句支持
但係永遠都覺得我望太遠咁款

山山好嘢嚟

我老豆有閒錢 以前已經聊佢買樓
09年等到今日都話「好貴！睇定d先」
結果睇到今日
同單位個陣3 4球 今日9球
我都唔知究竟佢睇左d咩

cash我估我老豆應該都有幾球
我問佢
「今日9球啦wor
如果聽日香港有sars 跌返去4球
你買唔買呀？你夫披到呀」
結果得到既結論都係「點知會唔會再跌！睇定d！」

之前講過
子華話香港人買股票有number降
「升？唔放！ 跌？唔放！ 幾時放？ 唔知！」
其實香港人都有買樓降
「升？唔買！跌？唔買！ 幾時買？唔知！」

每次想買既時侯 硬係有一兩條傻西話 咁急做咩啊 等埋今年 再睇定d先吖ma

CCL 報177.42 -0.19

mola mola mola

想賣樓保平安 好擔心

出面講中左
匯爆到樓爆

CCL暴跌哭喪區

跌敢多想迫死d業主咩

做樓奴已經好慘，仲要暴跌

政府點做野

林鄭月娥下台!!!!

之前住兆康低層,
個屎塔有時會有"bu lu bu lu bu lu"聲
有時仲有水彈出黎....

心形廚具係低劣品味

Big drop is coming! Mola Mola

又咩好嘈
邊個俾錢邊個話事
你可以買左後先通知佢地

唔一定要新盤先值得入

d錢係佢又唔係你
佢自己唔急咪由佢

港元持續弱勢，觸發7.85弱方兌換保證，在本港清晨時間，金管局再度入市承接港元沽盤，買入24.42億港元，以維持港元匯價穩定。連同昨晚，金管局兩次入市合共買入32.58億港元。下周一本港銀行體系結餘總額減少至約1765億港元。

Molamola

瘋狂加息準備樓爆啦

早排有層過500連天台 今次係中層

簽左都可以返口
何況未簽

CCL

再一次證明香港人大把錢，蝕180萬都無所謂

本港唯一港人港地九龍啟德1號，市場剛錄得首宗二手成交。美聯物業黃嘉仁表示，啟德1號首宗二手為5座中層F室，實用面積563方呎，兩房間隔，屬全新未住過單位，剛以1,190萬元成交，呎價21,137元。賣方去年9月以1,141.8萬元向中國海外一手買入，並毋須按揭，全現金「full pay」。是次沽單位賬面賺49萬元，惟持貨僅7個月，須支付15%額外印花稅（SSD），涉及辣稅178.5萬元，再計及佣金及釐印費等開支，實蝕約184萬元，屬港人港地首宗蝕讓個案。

代理表示，賣方一直心儀港島一個面積更大的三房單位，惟半年前沒有放盤，直至近期出現放盤後，啟德1號單位不惜蝕住走，套現後再換貨。單位放盤十日便售出，原叫價1,230萬元。

向東北

又係我 如果我有層400萬樓想轉俾老婆，可唔可以分2次轉去慳印花稅？
稅局高唔高機會追返？

豆漿大王巴打 有野想問你 介唔介意留tg

虛心求教, 凍飲熱飲其實係指咩?

換海旋？

每日抽咪送錢比FX trader

Me2 我都成日俾我屋企人咁話

可能係呢邊蝕百零個 SSD，好過另一邊更貴既樓俾 15%

你都好少少我拎左六十個All in出黎，仲要應承父母佢地一起住，佢哋先願意同我夾首期，但最後佢地竟然無條件下俾左佢地層樓我哥自住，屌

我哥日日仲等樓爆

2至7樓間，唔想自爆

係時候要上街遊行

樓爆了

喂 就樓爆啦 仲唔快d 賣樓等樓市跌

你地d業主唔放盤我點上車啊

想問下大家有冇試過中招 買樓果陣比aa隊左份按揭aa表你簽

有冇人搞劏房？
共用廚廁係咪唔洗同屋宇署申請？

第一次買樓中左經絡降，好彩個AA係中同，當SO 畀佢
第二次啋個AA有味

想問下滙豐d offer 係咪會同恆生一樣

錶前歸管理處
錶後歸業主
睇幾長，我上次係個錶制生銹，水務署出信日就係我賣樓成交日 遲一曰都唔洗畀
畀左六舊，即日換左搞掂

明喉段OK , 輕輕鬆鬆
最怕係暗喉段
但btw, 暗喉段又點知

[/member]是咁的 岩岩買左新樓 需要呀媽做擔保人 原本屋企層樓係老豆老母聯名 一早供完 老豆之前用自己個一半業權按左啲錢出黎 未還晒 老母完全冇簽過名 hxbx銀行按揭初步就批左 但HKMC就唔批 當埋我呀媽有依個債務 各位大大可以點搞？ 揾其他銀行？ 唔想呀媽除名又俾稅 成交日期係八月尾 仲有時間 [/member]

我想問下 買樓其實可唔可以 唔經aa

Why not

雙方傾好條件，簽張臨約交給各自律師行就得

臨訓前開定新 post

【匯災到了，樓災跟住到】低調置業討論區（150）

自己都好耐冇開新 post 喇

差咁遠

Thx遲巴

如果你層樓唔係同你媽聯名，就唔洗比辣稅。不過如果你媽本身有樓，再去擔保你，按揭成數唔知要唔要降一成

97重臨呀

Rip
Molamola

佢有個感應係你門前有人係度一段時間會響alert,如果有閘就會不停覺得有野係前面，隔一陣就響alert.你要關左呢個setting